# Messenger



## Getting started


- [ ] Создать сервер
- [ ] Создать клиент


## Работа клиента
- [ ] Отправить серверу запрос на получение истории сообщений с определенной даты
- [ ] Отправить серверу запрос на отправку сообщения пользователю
- [ ] Отправить серверу сообщение о текущем IP
- [ ] Хранить кэш сообщений(?)

## Работа сервера
- [ ] Endpoint с отсылкой обратно истории сообщений
- [ ] Endpoint с пересылкой сообщения целевому пользователю
- [ ] Хранение истории сообщения
- [ ] Endpoint с сохранением нового IP у пользователя
- [ ] Хранение пула сообщений для отправки пользователя
- [ ] Изображения и прочее(?)



## Взаимосвязи
Пользователь отправляет сообщение -> тело сообщения в json идет на сервер и из сервера целевому пользователю
Пользователь входит в приложение -> отправляется новый актуальный IP и получаются все сообщения

## БД
Временно SQLite
Переход на более продвинутую БД и добавление prometheus для сообщений




